const questions = [
    {
        question: "Как расшифровывается СМК?",
        answers: ["Система модернизации и корректировки.", "*Система менеджмента качества.", "Система маркировки качества.", "Систематизация методов качества."]
    },
    {
        question: "В чем состоит предназначение системы менеджмента качества?",
        answers: ["Предназначена помочь организации производить и поставлять качественную продукцию, удовлетворяющую требованиям и ожиданиям потребителей (покупателей).", "Предназначена помочь организации производить и поставлять качественную продукцию, удовлетворяющую законодательным и другим обязательным требованиям.", "Главная задача системы менеджмента качества - не контролировать каждую единицу продукции, а сделать так, чтобы не было ошибок в работе, которые могли бы привести к появлению брака (т.е. плохого качества продукции).", "*Все вышеперечисленные варианты."]
    },
    {
        question: "Найдите неверный вариант ответа. Что из нижеперечисленного позволяет система менеджмента качества?",
        answers: ["Позволяет оградить потребителя (покупателя) от некачественной продукции.", "Позволяет сделать деятельность организации «прозрачной».", "Позволяет принимать стратегические и тактические решения на основе свидетельств (фактов), а не мнений.", "Позволяет повысить качество управления организацией, а, следовательно, стать организации более надёжной, финансово стабильной, устойчивой при развитии.", "Позволяет повысить степень удовлетворения потребителя (покупателя), как следствие повышения качества продукции.", "Позволяет поддерживать качество выпускаемой продукции на высоком уровне, за счет реализации принципа процессного подхода и выпуска продукции в управляемых СМК условиях.", "*Позволяет исключить влияние на персонал вредных и опасных факторов."]
    },
    {
        question: "Какой национальный стандарт определяет требования к СМК?",
        answers: ["СТБ ISO 14001-2017 «Системы менеджмента окружающей среды. Требования и руководство по применению».", "СТБ ISO 45001-2020 «Системы менеджмента здоровья и безопасности при профессиональной деятельности. Требования и руководства по применению».", "*СТБ ISO 9001-2015 «Системы менеджмента качества. Требования».", "Политика организации в области качества, охраны труда и окружающей среды."]
    },
    {
        question: "Какие определены принципы менеджмента качества?",
        answers: ["Ориентация на потребителя. Привлечение персонала. Менеджмент взаимоотношений.", "Лидерство. Процессный подход. Улучшение.", "Принятие решений, основанное на свидетельствах.", "*Все вышеперечисленные варианты."]
    },
    {
        question: "Кто входит в состав высшего руководства на предприятии?",
        answers: ["*Генеральный директор.", "Заместители генерального директора.", "Руководители структурных подразделений.", "Все вышеперечисленные варианты."]
    },
    {
        question: "Какой документ в системе менеджмента качества является основополагающим?",
        answers: ["М-01 СМК Планирование целей в области качества.", "*Политика организации в области качества, охраны труда и окружающей среды.", "СТП GEFEST.111-2023 Порядок ведения договорной работы.", "КОДЕКС GEFEST.001-2020 Кодекс корпоративной этики организации."]
    },
    {
        question: "Кто является представителем руководства по СМК?",
        answers: ["*Заместитель генерального директора по качеству продукции.", "Генеральный директор.", "Начальник испытательного центра бытовой техники.", "Высшее руководство."]
    },
    {
        question: "Кто участвует в формировании Политики организации в области качества, охраны труда и окружающей среды?",
        answers: ["Высшее руководство.", "Заместители генерального директора.", "Руководители структурных подразделений совместно со своими подчиненными.", "*Все вышеперечисленные варианты."]
    },
    {
        question: "Что определяет и устанавливает Политика организации в области качества, охраны труда и окружающей среды?",
        answers: ["Стратегические направления деятельности организации.", "Миссию.", "Обязательства высшего руководства в области качества.", "*Все вышеперечисленные варианты."]
    },
    {
        question: "На кого распространяется действующая Политика организации в области качества, охраны труда и окружающей среды?",
        answers: ["*На всех должностных лиц и структурные подразделения организации.", "На высшее руководство.", "На ответственных в структурных подразделениях по работе с документами СМК.", "На персонал непроизводственных структурных подразделений."]
    },
    {
        question: "Каким образом осуществляется доведение Политики организации в области качества, охраны труда и окружающей среды до сведения работников?",
        answers: ["При проведении обучения вновь принятых работников.", "При проведении вводного инструктажа.", "Путем ознакомления непосредственно на рабочих местах с документальным подтверждением, а также путем размещения информации на экранах качества в структурных подразделениях организации.", "*Все вышеперечисленные варианты."]
    },
    {
        question: "Кто и с какой периодичностью осуществляет анализ Политики организации в области качества, охраны труда и окружающей среды (ПЛ-01) на постоянную пригодность, в том числе в части реализации принятых обязательств и её актуализацию?",
        answers: ["Начальник отдела стандартизации и сертификации ежегодно осуществляет анализ ПЛ-01 с отражением результатов в отчете по анализу функционирования СМК организации со стороны руководства.", "*Высшее руководство (генеральный директор), а также представитель руководства по СМК и представитель руководства по СМОС и СМОТ по направлениям ежегодно осуществляют анализ ПЛ-01 с отражением результатов в отчетах по анализу функционирования СМК, СМОС, СМОТ организации со стороны руководства.", "Представитель руководства по СМК и представитель руководства по СМОС и СМОТ по направлениям 1 раз в 3 года осуществляют анализ ПЛ-01 с отражением результатов в отчетах по анализу функционирования СМК, СМОС, СМОТ организации со стороны руководства."]
    },
    {
        question: "Что такое процесс системы менеджмента качества?",
        answers: ["*Совокупность взаимосвязанных или взаимодействующих видов деятельности, преобразующих входы в выходы.", "Определение статуса системы, процесса или деятельности.", "Возможность проследить использование или местонахождение продукции или действий с помощью идентификации."]
    },
    {
        question: "Найдите неверный вариант ответа. В организации применяются следующие процессы системы менеджмента качества:",
        answers: ["Планирование целей в области качества.", "Поддержка.", "Определение и анализ требований к продукции.", "Коммуникации с потребителями и покупателями.", "Управление проектированием.", "Подготовка производства.", "Управление закупками.", "Управление производством.", "Мониторинг и измерение.", "Оценивание пригодности и улучшение.", "*Готовность к аварийным ситуациям."]
    },
    {
        question: "Какие требования предъявляются к целям в области качества (ЦОК)?",
        answers: ["ЦОК должны устанавливаться ежегодно на уровне организации и структурных подразделений.", "ЦОК должны быть измеримы и направлены на реализацию Политики организации в области качества, охраны труда и окружающей среды, в том числе повышение удовлетворенности потребителей (покупателей).", "ЦОК организации утверждаются генеральным директором.", "*Все вышеперечисленные варианты."]
    },
    {
        question: "Как осуществляется доведение установленных целей в области качества (ЦОК) до сведения персонала?",
        answers: ["*Доведение установленных ЦОК организации и структурных подразделений, мероприятий, программ по их достижению, в том числе информации о ходе их выполнения, осуществляют руководители структурных подразделений на планерках, совещаниях «День качества» структурного подразделения и (или) путем размещения информации на экранах качества.", "Ознакомление с ЦОК организации и структурных подразделений не обязательно.", "Доведение установленных ЦОК организации и структурных подразделений, мероприятий по их достижению осуществляют руководители структурных подразделений 1 раз в 2 года с фиксированием факта ознакомления в журналах под роспись."]
    },
    {
        question: "Кто и с какой целью периодичностью осуществляет мониторинг достижения установленных целей в области качества (ЦОК) на уровне организации и структурных подразделений?",
        answers: ["Отдел стандартизации и сертификации постоянно проводит мониторинг достижения ЦОК организации с отражением результатов по итогам года в отчете установленной формы.", "Руководители структурных подразделений постоянно проводят мониторинг достижения ЦОК своих структурных подразделений с отражением результатов по итогам года в отчете установленной формы.", "*Все вышеперечисленные варианты."]
    },
    {
        question: "С какой целью и периодичностью разрабатываются реестры рисков и возможностей организации в области СМК?",
        answers: ["*В организации ежегодно разрабатываются реестры рисков и возможностей с целью своевременного определения и управления (идентификации, анализа, оценки и обработки) рисками и возможностями, которые могут положительно или отрицательно повлиять на деятельность организации.", "В организации 1 раз в 2 года разрабатываются реестры рисков и возможностей для обнаружения слабых и сильных сторон в деятельности организации.", "В организации 1 раз в 3 года разрабатываются реестры рисков и возможностей для определения возможных выгод и потерь в деятельности в организации."]
    },
    {
        question: "С какой целью и периодичностью разрабатывается контекст организации в области СМК?",
        answers: ["*Контекст организации разрабатывается ежегодно с целью оценивания внешних и внутренних факторов, влияющих на деятельность организации.", "Контекст организации разрабатывается 1 раз в 2 года с целью установления миссии, стратегических направлений деятельности организации и обязательств высшего руководства в области качества.", "Контекст организации разрабатывается 1 раз в 3 года для установления целей в области качества на уровне организации."]
    },
    {
        question: "Где можно ознакомиться с установленным контекстом организации, целями в области качества организации, реестрами рисков и возможностей организации в области СМК?",
        answers: ["*В электронном виде на сервере организации в «Информационном указателе документов СМК».", "В технологической документации.", "Ежемесячно в газете «GEFEST информ».", "На сайте организации."]
    },
    {
        question: "Что такое идентификация?",
        answers: ["*Процедура обозначения, маркировки и этикетирования, обеспечивающая прослеживаемость использования или местонахождения.", "Наблюдение за состоянием и функционированием процесса СМК с целью его оценивания, управления и улучшения.", "Систематический, независимый и документированный процесс получения свидетельств и объективного их оценивания с учетом установленных критериев.", "Определение статуса системы, процесса или деятельности."]
    },
    {
        question: "Что такое прослеживаемость?",
        answers: ["Действие, предпринятое для устранеия причин выявленного несоответствия для предупреждения повторного его возникновения.", "Совокупность взаимосвязанных или взаимодействующих видов деятельности, преобразующих входы в выходы.", "Определение статуса системы, процесса или деятельности.", "*Возможность проследить использование или местонахождение продукции или действий с помощью идентификации."]
    },
    {
        question: "Что подлежит идентификации и прослеживаемости?",
        answers: ["Материалы, покупные изделия, детали и сборочные единицы, изготовленные по кооперации, на складах.", "Средства измерений, испытательное оборудование, детали и сборочные единицы собственного производства, готовая продукция, статус контроля и испытаний.", "Склады, кладовые, стеллажи, тара, оснастка, несоответствующая продукция, места хранения несоответствующей продукции.", "*Все вышеперечисленные варианты."]
    },
    {
        question: "Какие требования предъявляются к идентификации партий сырья, материалов, покупных изделий, деталей и сборочных единиц, изготовленных по кооперации, принятых входным контролем отдела технического контроля (ОТК), при выдаче со склада?",
        answers: ["Наличие товарно-транспортной накладной.", "*Наличие ярлыка «Соответствующая продукция» установленной формы.", "Наличие этикетки на партию сырья, материалов, покупных изделий, деталей и сборочных единиц, изготовленных по кооперации.", "Наличие подписи заведующего складом в сопроводительном паспорте."]
    },
    {
        question: "Найдите неверный вариант ответа. Какие требования предъявляются к идентификации партии деталей и сборочных единиц собственного производства при передаче с операции на операцию или в цеха-потребители?",
        answers: ["Наличие заполненного сопроводительного паспорта установленной формы.", "Указание в сопроводительном паспорте установленной формы выполненных операций.", "Простановка в сопроводительном паспорте установленной формы отметок отдела технического контроля или личного клейма исполнителя после выполнения каждой промежуточной операции (при наличии).", "*Наличие заполненного сопроводительного паспорта произвольной формы."]
    },
    {
        question: "Какие требования предъявляются к идентификации заготовок, деталей и сборочных единиц, изготовленных по заявке (карте отклонения)?",
        answers: ["*Наличие сопроводительного паспорта (ярлыка) установленной формы с указанием номера заявки (карты отклонения).", "Наличие сопроводительного паспорта установленной формы с указанием причин отклонения согласно заявке (карте отклонения).", "Наличие номера ярлыка несоответствия в заявке (карте отклонения).", "Наличие в сопроводительном паспорте решения по отклонению."]
    },
    {
        question: "Какие требования предъявляются к идентификации заготовок, деталей и сборочных единиц, изготовленных по временному технологическому процессу?",
        answers: ["*Наличие сопроводительного паспорта установленной формы с указанием номера временного технологического процесса.", "Наличие сопроводительного паспорта установленной формы с указанием изменений согласно временного технологического процесса.", "Наличие сопроводительного паспорта установленной формы с указанием причины отклонения согласно заявке (карте отклонения).", "Наличие сопроводительного паспорта установленной формы с указанием срока действия временного технологического процесса."]
    },
    {
        question: "Какие требования предъявляются к идентификации готовой продукции?",
        answers: ["*Наличие комплексной этикетки на термотрансферной ленте.", "Наличие сопроводительного паспорта установленной формы.", "Наличие соответствующей упаковки с ярлыком.", "Наличие протоколов приемо-сдаточных испытаний на готовую продукцию произвольной формы."]
    },
    {
        question: "Какие требования предъявляются к идентификации статуса контроля в процессе производства деталей и сборочных единиц при передаче из цеха в цех?",
        answers: ["*Простановка штампа работника отдела технического контроля в сопроводительном паспорте установленной формы.", "Использование комплексной этикетки на термотрансферной ленте.", "Простановка личной подписи начальника смены в сопроводительном паспорте установленной формы.", "Наличие подписи исполнителя в сопроводительном паспорте произвольной формы."]
    },
    {
        question: "Какие требования предъявляются к идентификации статуса контроля готовой продукции?",
        answers: ["*Простановка личного клейма и (или) штампа работника отдела технического контроля (ОТК) в протоколе приемо-сдаточных испытаний установленной формы, штампа работника ОТК в гарантийной карте на изделие.", "Простановка штампа работника ОТК на этикетке.", "Простановка подписи работника ОТК на этикетке.", "Устное информирование работников склада готовой продукции о результатах приемо-сдаточных испытаний."]
    },
    {
        question: "Какие требования предъявляются к идентификации тары?",
        answers: ["Указание сокращенного наименования организации или сокращенного обозначения структурного подразделения, которому принадлежит тара.", "Указание номера тары.", "Указание массы тары.", "Указание массы брутто.", "Указание обозначения согласно конструкторской документации.", "*Все вышеперечисленные варианты."]
    },
    {
        question: "Какие требования предъявляются к идентификации оснастки?",
        answers: ["Наличие таблички на оснастку с указанием даты изготовления и массы оснастки.", "Оснастка должна быть идентифицирована этикеткой с указанием номера оснастки, даты изготовления, ФИО разработчика.", "*Оснастка должна быть идентифицирована (промаркирована) в соответствии с требованиями КД на оснастку. Допускается не идентифицировать оснастку, на которую невозможно нанести маркировку (подвески, траверсы, крючки и т.д.).", "Требования к идентификации оснастки отсутствуют."]
    },
    {
        question: "Какие требования предъявляются к штампам и личным клеймам исполнителей?",
        answers: ["Должны быть закреплены за конкретным работником с указанием конкретного номера штампа или личного клейма.", "Должны использоваться по назначению.", "Учет и выдачу штампов отдела технического контроля (ОТК) и личных клейм осуществляет ОТК.", "Учет и выдачу личных штампов осуществляют структурные подразделения исполнители.", "Работники, за которыми закреплены штампы работников ОТК, личные клейма и личные штампы, несут персональную ответственность за их ненадлежащее хранение и использование не по назначению.", "*Все вышеперечисленные варианты."]
    },
    {
        question: "Какие требования предъявляются к хранению и изъятию паспортов и ярлыков, сопровождающих партии деталей и сборочных единиц, поступающих в цеха?",
        answers: ["*Должны храниться в таре в течение всего времени использования всей партии деталей и сборочных единиц. После использования всей партии деталей и сборочных единиц должны изыматься из тары ответственными работниками цеха с последующей их утилизацией.", "Должны храниться у мастера в течение всего времени использования партии деталей и сборочных единиц и утилизироваться мастером в конце месяца.", "Должны храниться в таре в течении 5 дней, затем изыматься из тары ответственными работниками цеха с последующей их утилизацией."]
    },
    {
        question: "Продолжите определение. Несоответствующая продукция - это продукция, в том числе закупленная, несоответствующая…",
        answers: ["требованиям конструкторской, технологической документации.", "требованиям нормативных правовых актов, технических нормативных правовых актов и иных документов, устанавливающих законодательные и другие обязательные требования, которые применимы к выпускаемой и осваиваемой продукции.", "требованиям, приведённым в договорах (контрактах) на закупки и(или) во взаимосогласованных потребителем (покупателем) и поставщиком документах.", "*Все вышеперечисленные варианты."]
    },
    {
        question: "Для чего следует управлять несоответствующей продукцией?",
        answers: ["Для предотвращения непреднамеренного использования в производстве или поставки потребителям (покупателям) несоответствующей продукции.", "Для устранения производственных ситуаций, способствующих появлению несоответствующей продукции.", "Для принятия мер по устранению несоответствий продукции, выявленной у потребителей (покупателей).", "*Все вышеперечисленные варианты."]
    },
    {
        question: "Найдите неверный вариант ответа. Каким образом (где) может быть выявлена несоответствующая продукция, которой необходимо управлять?",
        answers: ["При входном контроле закупленных материалов, покупных изделий и изготовленных по кооперации деталей и сборочных единиц.", "При изготовлении, складировании, хранении, транспортировании, проведении погрузочно-разгрузочных работ деталей и сборочных единиц и готовой продукции.", "В процессе приемо-сдаточных испытаний и приемки готовой продукции, инспекционного контроля принятой готовой продукции.", "На складах готовой продукции.", "При обнаружении или возврате у(от) потребителей (покупателей).", "*На этапе проектирования и разработки конструкторской документации для нового изделия.", "При проведении квалификационных, периодических и типовых испытаний, а также при возврате после использования в маркетинговых целях."]
    },
    {
        question: "Что должен предпринять работник организации, обнаруживший факт несоответствия продукции или ситуацию, при которой возможно появление несоответствующей продукции?",
        answers: ["*Немедленно сообщить об этом работнику отдела технического контроля, а также рабочему и (или) мастеру структурного подразделения, на участке работы которых возникла данная ситуация.", "Незамедлительно письменно докладной запиской проинформировать об этом начальника смены или начальника структурного подразделения, на участке работы которых возникла данная ситуация.", "Не предпринимать никаких действий, если это происходит не на его рабочем месте."]
    },
    {
        question: "Какие требования предъявляются к несоответствующей продукции, выявленной в структурном подразделении?",
        answers: ["Несоответствующая продукция должна быть изолирована от годной и храниться в соответствующих местах хранения выделенных красной краской. По требованию начальника смены несоответствующая продукция должна быть направлена в централизованный изолятор брака.", "*Несоответствующая продукция должна быть изолирована от годной и храниться отдельно в соответствующих местах хранения несоответствующей продукции. По требованию контрольного мастера отдела технического контроля несоответствующая продукция должна быть направлена в централизованный изолятор брака.", "Несоответствующая продукция должна быть изолирована от годной. При необходимости, несоответствующая продукция может быть переведена в статус годной продукции по усмотрению мастера структурного подразделения, на участке которого она обнаружена."]
    },
    {
        question: "Какие требования предъявляются к идентификации мест хранения несоответствующей продукции в цехах?",
        answers: ["*Наличие таблички или надписи «Несоответствующая продукция».", "Место хранения должно быть очерчено красной линией.", "Наличие таблички «Осторожно».", "Все вышеперечисленные варианты."]
    },
    {
        question: "Какие требования предъявляются к идентификации несоответствующей продукции, подлежащей доработке и исправлению?",
        answers: ["*Наличие ярлыка «Несоответствующая продукция».", "Несоответствующая продукция должна быть без видимых загрязнений (при их наличии необходимо очистить продукцию подручными материалами).", "Наличие акта о браке, оформленного контролером отдела технического контроля.", "Все вышеперечисленные варианты."]
    },
    {
        question: "Каким образом обеспечивается обучение и ознакомление персонала с требованиями технологической документации (ТД)?",
        answers: ["Первичное ознакомление и обучение персонала с требованиями ТД осуществляют мастера структурных подразделений-исполнителей с отметкой в ведомости установленной формы.", "Ознакомление персонала с внесенными изменениями в ТД осуществляют мастера структурных подразделений-исполнителей под роспись на оборотной стороне учтенного экземпляра ТД с простановкой Ф.И.О., профессии, подписи и даты.", "Ежедневное ознакомление с требованиями ТД, в том числе с внесенными изменениями, перед началом проведения работ осуществляют исполнители на участке конвейерной сборки в сборочном цеху самостоятельно под роспись.", "*Все вышеперечисленные варианты."]
    },
    {
        question: "Что из нижеперечисленного, касаемо приемо-сдаточных испытаний (ПСИ), неверно?",
        answers: ["ПСИ подвергаются детали и сборочные единицы (ДСЕ), на которые в технологической документации предусмотрен технический контроль.", "Приемку партий ДСЕ по качеству осуществляют работники отдела технического контроля (ОТК) по мере предъявления их мастером структурного подразделения-изготовителя в течение рабочей смены.", "Допускается вести приемку ДСЕ работником, имеющим личное клеймо, а также мастером структурного подразделения-изготовителя.", "Свидетельством приемки партии ДСЕ служит отметка штампа работника ОТК или личного клейма работника или подпись мастера структурного подразделения-изготовителя в графе «Принято ОТК штамп. дата» в сопроводительном паспорте при положительных результатах ПСИ.", "*Структурному подразделению-потребителю разрешается использовать ДСЕ без находящегося в установленном месте тары сопроводительного паспорта, маркированного штампом работника ОТК или личным клеймом работника, осуществляющего приемку."]
    },
    {
        question: "Какие требования предъявляются к выпускаемой и осваиваемой продукции?",
        answers: ["Требования, установленные потребителями и покупателями, включая требования к поставке продукции и деятельности после поставки.", "Законодательные и другие обязательные требования, применимые к выпускаемой и осваиваемой продукции.", "Требования, рассматриваемые организацией как необходимые.", "*Все вышеперечисленные варианты."]
    },
    {
        question: "Найдите неверный вариант ответа. На производстве применяются следующие виды образцов-эталонов (контрольных образцов):",
        answers: ["Образец-эталон на детали и сборочные единицы (ДСЕ) собственного производства.", "Образец-эталон на ДСЕ, изготавливаемые сторонними организациями по конструкторской документации организации, и покупные изделия.", "Образец-эталон на поставляемые лакокрасочные и эмалевые материалы, пигменты, подлежащие контролю по внешнему виду и цвету покрытия.", "Временный образец-эталон на ДСЕ и покупные изделия.", "Контрольный образец на ДСЕ собственного производства.", "*Образец-эталон на забракованные ДСЕ.", "Контрольный образец на межоперационные ДСЕ собственного производства.", "Контрольный образец на лакокрасочные и эмалевые материалы, пигменты."]
    },
    {
        question: "В каких случаях в производстве оформляются образцы-эталоны (контрольные образцы)?",
        answers: ["По указанию начальника цеха.", "В случае, если у потребителя (покупателя) обнаружилась бракованная деталь или сборочная единица.", "*В случае, если документацией невозможно регламентировать требования к внешнему виду деталей и сборочных единиц, а также покупных изделий.", "В случае, если приемо-сдаточные испытания деталей и сборочных единиц осуществляют работники цеха-изготовителя, а не работники отдела технического контроля."]
    },
    {
        question: "В каких документах устанавливаются требования о необходимости применения образцов-эталонов (контрольных образцов)?",
        answers: ["В конструкторской документации на детали и сборочные единицы (ДСЕ) и (или) на покупные изделия.", "В технологической документации на ДСЕ и (или) на покупные изделия.", "Во взаимосогласованных заказчиком (покупателем) и изготовителем (поставщиком) документах на ДСЕ, поставляемые по кооперации, и покупные изделия.", "В документации о закупках и требованиях, отраженных в условиях договоров (контрактов) на закупки.", "*Все вышеперечисленные варианты."]
    },
    {
        question: "Найдите неверный вариант ответа. Какие требования предъявляются к образцам-эталонам (контрольным образцам) и их хранению?",
        answers: ["Образцы-эталоны на детали и сборочные единицы (ДСЕ) собственного производства должны быть оформлены до начала серийного выпуска ДСЕ и до предъявления отделу технического контроля (ОТК).", "Переоформление образцов-эталонов (контрольных образцов) в случае потери первоначального внешнего вида.", "Обеспечение пломбирования, регистрации, учета, а также снятия с учета образцов-эталонов (контрольных образцов) в ОТК.", "Обеспечение хранения полученных образцов-эталонов (контрольных образцов) в местах, защищенных от попадания влаги, пыли, грязи, а также от получения механических повреждений.", "*Срок хранения образцов-эталонов (контрольных образцов) 3 года."]
    },
    {
        question: "В каких случаях необходимо переоформлять образцы-эталоны, контрольные образцы?",
        answers: ["В случае изменения требований согласно конструкторской и технологической документации к материалам, деталям, сборочным единицам и покупным изделиям.", "В случае изменения технологии изготовления деталей и сборочных единиц (при необходимости).", "В случае потери первоначального внешнего вида.", "*Все вышеперечисленные варианты."]
    },
    {
        question: "Какие виды обслуживания продукции осуществляет организация?",
        answers: ["Предпродажное и гарантийное обслуживание.", "Гарантийное обслуживание.", "Гарантийное и внегарантийное обслуживание.", "*Предпродажное, гарантийное и послегарантийное обслуживание."]
    },
    {
        question: "Как подтверждается статус поверки средств измерений (СИ)?",
        answers: ["Наличие на СИ поверительного клейма-наклейки (если есть возможность поместить поверочное клеймо-наклейку на СИ).", "Наличие свидетельства о поверке СИ.", "Наличие поверительного клейма в паспорте на СИ.", "*Все вышеперечисленные варианты."]
    },
    {
        question: "Как подтверждается статус калибровки средств измерений (СИ)?",
        answers: ["Наличие на СИ калибровочного клейма-наклейки (если есть возможность поместить наклейку на СИ).", "Наличие свидетельства о калибровке СИ.", "Наличие калибровочного клеймо-штампа или клеймо-наклейки на свидетельстве о калибровке.", "*Все вышеперечисленные варианты."]
    },
    {
        question: "Как подтверждается статус аттестации испытательного оборудования (ИО)?",
        answers: ["Наличие на ИО аттестата и этикетки (бирки) произвольной формы.", "Наличие протокола аттестации ИО, аттестата, а также штампа работника отдела технического контроля в аттестата на ИО.", "*Наличие на ИО аттестата, протокола аттестации ИО, а также этикетки (бирки) установленной формы (допускается не наносить этикетку, если ИО в процессе эксплуатации подвергается воздействию смазочных, моющих и чистящих средств, имеет ограниченные размеры)."]
    },
    {
        question: "Какие виды испытаний продукции проводятся в организации?",
        answers: ["Предварительные, периодические, аттестационные.", "*Предварительные (исследовательские), приемочные, приемо-сдаточные, квалификационные, периодические, типовые, для целей сертификации (по решению органа по сертификации продукции).", "Приемочные, квалификационные, аттестационные, периодические, типовые, нетиповые, для целей сертификации (по решению органа по сертификации продукции).", "Предварительные, приемо-сдаточные, квалификационные, периодические, типовые, нетиповые."]
    },
    {
        question: "Найдите неверный вариант ответа. Проверку каких объектов включает мониторинг технологических процессов?",
        answers: ["Детали и сборочные единицы (ДСЕ), изготовленные по кооперации, покупные изделия и готовая продукция.", "ДСЕ собственного производства.", "Технологические операции.", "Средства технического оснащения.", "Рабочие места.", "Технологическая документация.", "Оборудование.", "*Состояние здоровья работника.", "Идентификация материалов, покупных изделий, ДСЕ собственного производства и изготовленных по кооперации, готовой продукции, несоответствующей продукции, оснастки, тары.", "Работник, выполняющий работы согласно технологической документации."]
    },
    {
        question: "Что из нижеперечисленного верно?",
        answers: ["Временный технологический процесс - технологический процесс, разрешающий временное отклонение от требований конструкторской и технологической документации в связи с производственной необходимостью.", "Временный технологический процесс разрабатывается на партию и (или) на конкретный срок и (или) на срок действия заявки (карты отклонения), в зависимости от причины, вызвавшей его разработку, если иной срок не утверждён в корректирующих действиях или мероприятиях.", "Специальные технологические процессы - технологические процессы, результаты которых невозможно в полной мере проверить последующим контролем и испытанием продукции, и недостатки которых могут выявиться при использовании продукции.", "Специальные технологические процессы подлежат аттестации.", "*Все вышеперечисленные варианты."]
    },
    {
        question: "Что в себя не включает инфраструктура?",
        answers: ["Непроизводственные, производственные помещения, здания и связанные с ними инженерные системы.", "Оборудование, включая технические средства и программное обеспечение.", "Транспортные ресурсы.", "Информационно-коммуникационные технологии (вычислительная техника, программное обеспечение, электронные системы, средства связи, обслуживающие устройства).", "*Требования при эксплуатации технологического и энергетического оборудования.", "Рабочее пространство."]
    },
    {
        question: "Что в себя не включает производственная среда?",
        answers: ["Социальные и психологические факторы.", "Требования при хранении материалов, покупных изделий, деталей и сборочных единиц, изготовленных по кооперации, инструмента, средств измерений и испытательного оборудования (СИ и ИО), готовой продукции, а также при производстве продукции.", "Требования к рабочим местам (санитарно-гигиенические нормативы).", "*Оборудование, включая технические средства и программное обеспечение.", "Требования при эксплуатации технологического и энергетического оборудования с программным управлением.", "Требования при проведении испытаний."]
    },
    {
        question: "С какой периодичностью осуществляется оценка состояния инфраструктуры и производственной среды?",
        answers: ["*Оценка состояния инфраструктуры на предмет готовности, пригодности и безопасности в эксплуатации осуществляется ежегодно. Оценка производственной среды осуществляется с периодичностью, установленной в перечнях параметров производственной среды соответствующих структурных подразделений.", "Оценка состояния производственной среды и инфраструктуры на предмет готовности, пригодности и безопасности в эксплуатации осуществляется 1 раз в 3 года.", "Оценка состояния производственной среды и инфраструктуры на предмет готовности, пригодности и безопасности в эксплуатации осуществляется ежегодно."]
    }
];